兩車位泊三車 警：無法票控

兩車位泊三車 警：無法票控

要聞

【本報訊】西貢出現騎呢泊車事件，一輛Smart兩座位「車仔」，昨晨「偷位」入攝泊入兩輛私家車所停泊咪錶位之間空隙，其間有警員到場了解，但卻表示無法票控：「佢又冇泊出界，兩個咪錶都有入錢，抄唔到牌喎！」事後途人議論紛紛，質疑會否變相助長違泊。警方發言人昨晚稱，現正了解及跟進事件。

Smart私家車攝入兩私家車停泊咪錶位之間，警員到場後沒有抄牌。 互聯網

區會促增泊位和車場

現場為西貢萬年街一段約100米長的咪錶位，共有7組咪錶14個車位，每組負責兩個車位，每組兩個車位之間有約1米闊空隙。據目擊者李先生稱，昨晨10時半見到一名外籍女子駕駛一輛綠色的Smart私家車，泊在兩組咪錶位空隙處後落車離去。其後有警員到場看了一會但沒有抄牌，有街坊即場問：「阿Sir，兩個咪錶位泊3架車，咁都唔抄牌？」但警員以該車泊在車位處，沒有抄牌就離去。約一小時後，該外籍女子返回將車駕走，相信她是找不到泊位而「因利乘便」攝位泊車，再往附近購物。
香港汽車工業學會會長李耀培指，該輛私家車的車轆壓着兩咪錶位界線釘位，有理由相信該車已違例泊車，至於為何警員不抄牌，李耀培稱：「道理上係違泊，但情理上就另作別論。」
西貢區議員陳繼偉稱，西貢市中心車輛泊位不夠，每逢周六及周日，由於外來車增多致違泊情況嚴重，區議會多次提出討論要求增加停車場及泊位，但因地方難覓，至今未獲改善。
■記者溫瑞麟

屌
我下次就搵兩架私家車泊係貨車位度

真心問
無法例規定每個位只可泊一架車?
咁有D貨車位長既泊兩部細車又唔氾法?

一位兩泊，非法佔用車位已經抄得啦
擺明唔夠疆抄大sir架車
係度9up

如果前後都有車咁泊，人地唔使出車啦

[black]外籍女士[/black]